呢家 同 依家有乜分別?? 點解連登仔覺得其中一個就係蝗???

兩個廣州人既一段片 介紹廣東話口音

呢啲廣府話入面支節上嘅分別就算啦，反而宜家啲人講咩「沒有」「的」「了」「是/不是」，呢啲蝗語文化入侵比起5p字危險得多，係真係危險好多好多

agree

其實肥絲出發點係好，只係份人太過on 9 講野串柒柒之餘仲要唔識分場面 eg死人冧樓仲要捉錯字

宜家連登多咗「沒有」「或許」「是/不是」「的」「了」呢啲蝗語係事實有時諗我地廣東話將來會唔會步客家、潮汕話下場

越諗越想喊

越嚟越多人用「屌打」望到勁忟

明明有屈機用

但係到而家都仲未有人肯企出黎反普教中

仲成日將普通話當書面語

港豬家長(一廂情願)覺得學煲冬瓜可以搵到食
教畜就因爲有funding咪奶煲冬瓜

樓主段片係講而家/依家
冇呢家

沒有 或許 是/不是 的 了 都係蝗語

他媽的明明係普通話既口語

你睇埋其他啦
依啲呢啲

係咪要全部寫晒出黎比你睇呀

好撚煩 大把人講點解會無

唔知有乜好拗

重有d低能仔而家打做宜家

呢家又係乜撚野黎？
打果d係聽障定智障？

宜家又有乜野問題呀

你去買傢俬咪冇問題囉撚樣

你係咪考究過度廣東省各鄉係真係無人咁講

要有人幫拖先敢浦頭你都幾撚廢
係咪你老母做雞唔識字教你宜家係正寫？

原來理解能力咁低 早出聲ma
而家叫你搵邊度寫宜家係正字呀
搵啦食屎狗

重要 將屌打成吊

傻啦點可能俾你d廢柴串親
大家素未謀面 純粹想撚下你條正字型警姐

正乜撚野寫 出處係邊撚到

所謂嘅書面語代表普通話，而口語係代表緊廣東話，明未？

香港人用正式中文係寫書面語又代表普通話？

其實大家無謂將精力放喺啲比較支節上嘅位度，咩「而家/呢家」就算啦，而錯字上嘅問題例如「啱/岩」，甚至5P字，呢啲都可以改，至少大家都屬於廣東話語系

最重點嘅部分，亦係最危險嘅地方，就係多咗人用埋曬啲「屌打」「是/不是」「沒有」「或許」「小三」「網紅」，呢啲只有深圳河以北嘅支那人先會寫得出嘅字大家身為講廣東話嘅人係有責任去糾正呢個風氣，已經唔係錯字嘅問題，係作為一個講廣東話嘅人面對緊人地對你文化入侵嘅一個反抗

我手寫我口，嘅然日常生活上講嘅係廣東話，將廣東話寫出嚟溝通亦無衝突

哎, 「啱/岩」係我眼中就只係懶
電腦我用速成打啱要撳好多下字表先出
有時手快快會打 "岩/o岩"
用手機筆劃反而更方方便快捷打到個"啱"黎
黎"嚟" <--- 呢個字你地普遍會唔會打埋個"口"字邊?

可以 柒咁解 香港人講野中英混雜
寫埋出來都冇問題啦

咩 牙 吊 唔排除mk仔我手寫我口緊 咪撚屌ok?

你講哂啦，明明段片冇講“呢家”

唔同

依啲/呢啲個“呢”個意思係“這”

而家係from“爾今”度嚟

廣東人咪又係蝗

呢家一定係鄉下話黎
仲有咩天日

駁唔到
根本香港已經有自己一套

ni di就有人講
Ni gaa真係無聽過人咁講

天日唔係啲5P火星文作出黎既咩

呢個係錯誤既概念

根本就同出一徹以此推導有乜問題

成日都聽到

香港果套根本就承傳左廣東果套

呢家係屌緊有啲人係到亂鳩咁屌
明明無問題但又亂鳩咁話人係蝗